\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{24 июля, утро} \\ \textsf{решение/разбор задач}}

\fancyhead[C]{\textsf{8-1}}


\fancyhead[R]{\textsf{П.А. Кукуй, О.В. Шустова} \\ \textsf{Движение по окружности}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}

\setcounter{notask}{1}

\taskpic{Колесо радиуса $R$ равномерно катится по горизонтальной поверхности. От точки $C$ колеса отрывается кусочек грязи, с какой скоростью $v$ движется колесо, если кусок побывал в воздухе и снова опустился на землю (в точку $C$).}
{\includegraphics[width=3.2cm]{parts/8/days/pics/24problems1_mor_1.jpg}}

\taskpic{Катушку с нитками тянут за нитку с постоянной скоростью $v$, как показано на рисунке. Катушка катится по горизонтальной поверхности без проскальзывания. Определите угловую скорость вращения катушки.}
{\includegraphics[width=3.2cm]{parts/8/days/pics/24problems1_mor_2.jpg}}

\taskpic{На наклонной плоскости с углом наклона $\alpha$ лежит тело. Плоскость равномерно вращается вокруг вертикальной оси. Расстояние от тела до оси вращения $r$. Наименьший коэффициент трения, при котором тело удерживается на вращающейся наклонной плоскости $\mu$. Найти угловую скорость вращения $\omega$.}
{\includegraphics[width=3.2cm]{parts/8/days/pics/24problems1_mor_3.jpg}}

\task{На гладком столе лежит кольцо массой $m$ и радиусом $R$. Кольцо сделано из проволоки, выдерживающей максимальное натяжение $T_0$. До какой угловой скорости $\omega$ нужно раскрутить кольцо, чтобы оно разорвалось? }

\task{Нить маятника налетает на гвоздь, вбитый на расстоянии $a$ под точкой подвеса. Найти максимальное натяжение нити, если длина нити $l$, а начальный угол отклонения $\alpha_0$. Масса груза --- $m$. }

\taskpic{На невесомом стержне укреплены два одинаковых маленьких шарика таким образом, что $OB=BC=l$. Начальный угол отклонения стержня равен $\alpha$, начальная скорость равна нулю. Найти угловую скорость стержня в момент прохождения им положения равновесия.}
{\includegraphics[width=3.2cm]{parts/8/days/pics/24problems1_mor_6.jpg}}


\vspace{0.5cm}

\textbf{\Large Сканы работ:}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[angle = 0, scale = 0.75]{parts/8/days/pics/24problems1_mor_scan1.pdf}
\end{figure}


\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[angle = 0, scale = 0.75]{parts/8/days/pics/24problems1_mor_scan2.pdf}
\end{figure}


\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: